%% La commande \sloppy peut avoir des effets étranges sur les
%% lignes de certains paragraphes.  Dans ce cas, essayez \fussy
%% qui suppresse les effets de \sloppy.
%% (\fussy est normalement le comportement par défaut.)
%% On redéfinit \sloppy, pour tenter de réduire les comportements
%% étranges. Le seul changement apporté à la version originale
%% est la valeur de \tolerance.
\def\sloppy{%
  \tolerance 500%  %9999 dans LaTeX ordinaire, mauvaise idée.
  \emergencystretch 3em%
  \hfuzz .5pt
  \vfuzz\hfuzz}
\sloppy   %appel de \sloppy pour le document
%%\fussy  %ou \fussy

%% Définition des environnements utiles pour un mémoire scientifique.
%% La numérotation est laissée à la discrétion de l'auteur. L'exemple
%% illustré ici produit « Définition x.y.z »
%%   x = no. chapitre
%%   y = no. section
%%   z = no. définition
%% et la numérotation des corollaires, définitions, etc. se fait
%% successivement.
%%
%% Les macros \<type>name sont telles qu'ils suivent
%% la langue actuelle. (P.ex. si \francais est utilisé,
%% alors \begin{theo} va faire un Théorème et si \anglais
%% est utilisé, \begin{theo} fera un Theorem.)
%%
\newtheorem{cor}{\corollaryname}[section]
\newtheorem{deff}[cor]{\definitionname}
\newtheorem{ex}[cor]{\examplename}
\newtheorem{lem}[cor]{\lemmaname}
\newtheorem{prop}[cor]{Proposition}
\newtheorem{rem}[cor]{\remarkname}
\newtheorem{theo}[cor]{\theoremname}
%% NOTE : Il peut être commode de redéfinir \the<type> pour
%% obtenir la numérotation désirée. Par exemple, pour
%% que les corollaires soit numérotés #section.#sous-section.#sous-sous-section.#paragraphe.#corollaire,
%% on fait
%% \renewcommand\thecor{\theparagraph.\arabic{cor}}

%%%
%%% Si vous préférez que les corollaires, définitions, théorèmes,
%%% etc. soient numérotés séparément, utilisez plutôt un bloc de
%%% commandes de la forme :
%%%

%%\newtheorem{cor}{\corollaryname}[section]
%%\newtheorem{deff}{\definitionname}[section]
%%\newtheorem{ex}{\examplename}[section]
%%\newtheorem{lem}{\lemmaname}[section]
%%\newtheorem{prop}{Proposition}[section]
%%\newtheorem{rem}{\remarkname}[section]
%%\newtheorem{theo}{\theoremname}[section]

%%
%% Numérotation des équations par section
%% et des  tableaux et figures par chapitre.
%% Ceci peut être modifié selon les préférences de l'utilisateur.
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{table}{chapter}
\numberwithin{figure}{chapter}

% Ajouter des mots à l'index avec la commande \index{mot cle} au fur et à mesure dans le texte. Compiler, puis taper la
% commande makeindex pour creer les indexs. Après une nouvelle compilation, vous aurez votre index.
%\makeindex

% Voici la commande pour l'interligne (OBLIGATOIRE). Il est aussi permis de rédiger en double interligne
% (\renewcommand{\baselinestretch}{2}).
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

% Quality of life
\newcommand{\valpct}[2]{#1 (#2$\%$)}
\newcommand{\pct}[1]{$#1\%$}
\newcommand{\meta}[1]{
  \noindent
  \begin{tabularx}{\textwidth}{c >{\raggedright\arraybackslash}X}
    \hline
    {\color{JungleGreen}\Large\textsc{meta}} & #1 \tabularnewline
    \hline
  \end{tabularx}
}

% Formatting
\newcommand{\refact}[1]{\textsf{{#1}}}
\newcommand{\code}[1]{$\mathtt{{#1}}$}
\newcommand{\pa}{\metrichistory}
\newcommand{\pb}{$Q$\xspace}

% Placeholder citations
\newcommand{\citn}[1]{\textsuperscript{\color{orange} [#1]}}
\newcommand{\citnd}{\citn{citation needed}}

% Authors' comments
\newcommand{\comname}[1]{{\textbf{#1}}}
\newcommand{\marios}[1]{\textcolor{brown}{{\textit{\comname{Marios:} #1}}}}
\newcommand{\michalis}[1]{\textcolor{violet}{{\textit{\comname{Michalis:} #1}}}}
\newcommand{\vassilis}[1]{\textcolor{blue}{{\textit{\comname{Vassilis:} #1}}}}
\newcommand{\thomas}[1]{\textcolor{red}{{\textit{\comname{TS:} #1}}}}
\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{magenta}{{\textit{\comname{TODO:} #1}}}}
\newcommand{\todod}{\textcolor{magenta}{{\textit{\comname{TODO}}}}}
\newcommand{\opt}[1]{\textcolor{magenta}{{\textit{\comname{[OPTION] } #1}}}}

% Vocabulary
\newcommand{\changePatterns}{Fluctuation Patterns\xspace}
\newcommand{\changePattern}{Fluctuation Pattern\xspace}
\newcommand{\sourcemeter}{SourceMeter\xspace}
\newcommand{\metrichistory}{MetricHistory\xspace}
\newcommand{\rminer}{RMiner\xspace}

% Categories
\newcommand{\zero}{\textsc{zero}\xspace}
\newcommand{\one}{\textsc{one}\xspace}
\newcommand{\many}{\textsc{many}\xspace}
\newcommand{\neutral}{\textsc{neutral}\xspace}
\newcommand{\improve}{\textsc{improve}\xspace}
\newcommand{\decline}{\textsc{decline}\xspace}
\newcommand{\mixed}{\textsc{mixed}\xspace}

% Refactoring types
\newcommand{\anonymousclasstotype}{\textsc{AnonymousClassToType}\xspace}
\newcommand{\extractclass}{\textsc{ExtractClass}\xspace}
\newcommand{\extractmethod}{\textsc{ExtractMethod}\xspace}
\newcommand{\extractmovemethod}{\textsc{ExtractMoveMethod}\xspace}
\newcommand{\extractsuperclass}{\textsc{ExtractSuperclass}\xspace}
\newcommand{\extractvariable}{\textsc{ExtractVariable}\xspace}
\newcommand{\inlineoperation}{\textsc{InlineOperation}\xspace}
\newcommand{\inlinevariable}{\textsc{InlineVariable}\xspace}
\newcommand{\moveandrenameclass}{\textsc{MoveAndRenameClass}\xspace}
\newcommand{\moveattribute}{\textsc{MoveAttribute}\xspace}
\newcommand{\moveclass}{\textsc{MoveClass}\xspace}
\newcommand{\moveoperation}{\textsc{MoveOperation}\xspace}
\newcommand{\movesourcefolder}{\textsc{MoveSourceFolder}\xspace}
\newcommand{\renameattribute}{\textsc{RenameAttribute}\xspace}
\newcommand{\renameclass}{\textsc{RenameClass}\xspace}
\newcommand{\renameoperation}{\textsc{RenameOperation}\xspace}
\newcommand{\renamepackage}{\textsc{RenamePackage}\xspace}
\newcommand{\renamevariable}{\textsc{RenameVariable}\xspace}

% Projects
\newcommand{\jfreechart}{JFreeChart\xspace}
\newcommand{\retrofit}{Retrofit\xspace}
\newcommand{\junit}{JUnit4\xspace}
\newcommand{\okhttp}{OkHttp\xspace}
\newcommand{\daggertwo}{Dagger2\xspace}
\newcommand{\rxjava}{RxJava\xspace}
\newcommand{\jena}{Jena\xspace}
\newcommand{\ant}{Ant\xspace}
\newcommand{\jedit}{jEdit\xspace}
\newcommand{\jmeter}{JMeter\xspace}
\newcommand{\argouml}{ArgoUML\xspace}
\newcommand{\xerces}{Apache Xerces-J\xspace}
\newcommand{\hibernate}{Hibernate ORM\xspace}

\newcommand{\TemplateMethod}{\textsc{Template Method}\xspace}
\newcommand{\Strategy}{\textsc{Strategy}\xspace}

\newcommand{\MoveAttribute}{\refact{Move Attribute}\xspace}
\newcommand{\MoveMethod}{\refact{Move Method}\xspace}
\newcommand{\PullUpMethod}{\refact{Pull Up Method}\xspace}

\newcommand{\AbstractRenderer}{\code{Abstract\-Renderer}}
\newcommand{\XYBarRenderer}{\code{XYBar\-Renderer}}
\newcommand{\AbstractXYItemRenderer}{\code{AbstractXY\-Item\-Renderer}}
\newcommand{\AbstractCategoryItemRenderer}{\code{Abstract\-Cate\-gory\-ItemRenderer}}

\newcommand{\AbstractAnnotation}{\code{Abstract\-Annotation}}
\newcommand{\AbstractXYAnnotation}{\code{Abstract\-XYAnnotation}}
\newcommand{\TextAnnotation}{\code{Text\-Annotation}}
\newcommand{\CategoryLineAnnotation}{\code{Category\-Line\-Annotation}}

\newcommand{\Plot}{\code{Plot}}
\newcommand{\CategoryPlot}{\code{Category\-Plot}}
\newcommand{\FastScatterPlot}{\code{Fast\-Scatter\-Plot}}
\newcommand{\XYPlot}{\code{XYPlot}}
\newcommand{\PlotChangeEvent}{\code{Plot\-Change\-Event}}

\newcommand{\DefaultAxisEditor}{\code{Default\-Axis\-Editor}}
\newcommand{\DefaultValueAxisEditor}{\code{Default\-Value\-Axis\-Editor}}
\newcommand{\DefaultLogAxisEditor}{\code{Default\-Log\-Axis\-Editor}}
\newcommand{\DefaultNumberAxisEditor}{\code{Default\-Number\-Axis\-Editor}}
\newcommand{\fireChangeEvent}{\code{fireChangeEvent()}}

\newcommand{\ChartViewerSkin}{\code{Chart\-Viewer\-Skin}}
\newcommand{\ChartViewer}{\code{Chart\-Viewer}}
\newcommand{\ChartCanvas}{\code{Chart\-Canvas}}
\newcommand{\DispatchHandlerFX}{\code{Dispatch\-HandlerFX}}
\newcommand{\AbstractMouseHandlerFX}{\code{Abstract\-Mouse\-HandlerFX}}

\newcommand{\SWTGraphicsTwoD}{\code{SWTGraphics2D}}
\newcommand{\SWTUtils}{\code{SWTUtils}}
